\begin{defn}
	Soit $\Gamma$ un graphe fini marqué, tel que $\pi_1(\Gamma) = F_N$, on définit la \emph{base} \index{base} de $\Gamma$ comme la rose $R_N$. On définit un \emph{marquage}\index{marquage} comme une équivalence d'homotopie $\rho: R_N \xrightarrow[]{\quad\sim\quad} \Gamma$ 
	\[
		\rho_\ast: \pi_1(R_N,\ast) \longrightarrow \pi_1 (\gamma,\rho(\ast)).
	\]
\end{defn}

\begin{defn}
	Prenons $f: \Gamma \xrightarrow[]{\quad\sim\quad} \Gamma$ une équivalence d'homotopie, $f$ est un représentant topologique de
	l'automorphisme $\Phi \in \Out(F_N)$ si
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large, row sep = tiny]
			\pi_1(R_N) \ar[r,"\rho_\ast"] & \pi_1(\Gamma) \ar[r,"f_\ast"] & \pi_1(\Gamma) \ar[r,"\rho_\ast^{-1}"] & \pi_1(R_N)
		\end{tikzcd}
	\]
	\[
		\rho_\ast^{-1} \circ f_\ast \circ \rho_\ast = \Phi.
	\]
\end{defn}

\begin{exmp}
	Prenons $R_3$
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (-1.5,2) and (1.5,2) .. node [above] {$a$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (-2.48205, 0.299038) and (-0.982051, -2.29904) .. node [left] {$b$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.48205, 0.299038) and (0.982051, -2.29904) .. node [right] {$c$} (0,0);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	et
	\begin{align*}
		f: a &\longrightarrow ab\\
		b &\longrightarrow ac\\
		c &\longrightarrow a
	\end{align*}
	une équivalence d'homotopie (une application continue si on stipule que toutes les arrêtes ont longueur $1$ et que $f$ soit affine sur chaque arrête).
\end{exmp}